想問下珠寶鑑定師既出路

話說小弟失業,搵緊保安做,但你知保安唔可以長做架麻,冇前途
跟住有親戚推介一個職業志向測試比我做,咁結果之一係珠寶鑑定師,我做完發覺珠寶鑑定可以上ERB堂睇下有冇興趣
,另外搵到要讀FGA
但都想問下珠寶鑑定師既前景,人工係點,因為我用"珠寶鑑定師"上網搵都唔係好搵到招聘
搵到一篇新聞話可以入lab做,但都冇keyword去搵
咁上面提到FGA係讀寶石,咁都提下DGA係讀鑽石
咁寶石定鑽石前景好?
唔該哂巴打

老實講 如果係做鑽石既話 同臭四冇分別 寶石深過鑽石好多 除非好有興趣如果唔係都幾難捱

其實依啲工種係咪好容易畀Ai取代

係啊,所以而家都係想問定出路係點樣,跟住儲錢去erb讀個課程睇下有冇興趣

鑽石課程80k up
寶石課程40k左右
自問想讀不過無咁多錢

睇完#5,加上本身唔知有冇興趣,應該e條路都唔岩我

有興趣先好發展
好多野要記
例如每種寶石嘅化學成份 結構 硬度 特性 產地 特徵 仲有好多

正確黎講
分兩階段
FGA嘅有色寶石嘅話
第一階段 10K學費+11K考試費
再讀上去 20K學費+21K考試費

鑽石建議讀GIA 偏向商業 認受性高